\documentclass[main.tex]{subfiles}

\graphicspath{{./Images/konstruksjon/}}

\begin{document}
	\fig[ECUKort.png]{Bilde av ECU-kortet}{\label{fig:ecukort}}
	I fjorårets (2016) bil, bestod systemet for behandling av data fra sensorene i bilen av tre moduler:
	
	\begin{itemize}
		\item Sensormodul for måling av sensorer
		\item Modul for lagring av sensordata på SD-kort
		\item \ac{ecu} for regulering og kontrollering av bilsystemer
	\end{itemize}
	
	I årets bil, er disse tre modulene kombinert til én enhet, og realisert ved hjelp av ett kretskort (se Figur \ref{fig:ecukort}). For prosessering brukes tre mikrokontrollere --- logger-mikro, ecu-mikro, og kollektor-mikro --- hvorav logger- og ecu-mikroene er like som i fjor, og kollektor-mikroen kun har som oppgave å måle fart- og dempe-sensorer. 
	
	\subsubsection{Sensorinnhenting}
	Utenom fart- og dempe-sensorene, samt målinger fra batteriet og motorkontrolleren, blir sensorene målt av \ac{ecu}-en. Alle sensorene blir målt enten ved hjelp av \ac{adc}, \ac{spi} eller \ac{usart}. Noe av denne sensordataen blir så brukt til regulering, og mye av den blir sendt over telemetri. Samtidig blir all dataen lagret på et SD-kort, for å sikre at den ikke blir mistet over telemetri på grunn av støy eller lignende, i tillegg til at telemetrien ikke takler sending av absolutt all dataen. 
	
	\subsubsection{Databehandling}
	%\ref{fig:websocket}
	For enkelhets skyld, er det ønsket at man slipper å åpne opp bilen etter hver kjøring for å få ut all data som er blitt logget. Derfor lagres all data som sensorpakker (figur \ref{fig:sensorPackage}), slik at disse kan sendes ut av bilen over telemetri etter kjøring. Det blir brukt toveiskommunikasjon til å fortelle bilen at mottakeren har mottatt data, slik at man kan være sikker på at all data er blitt sendt fra SD-kortet. 
	
	\begin{figure}[h]
		\begin{lstlisting}[language=c, xleftmargin=18em]
	typedef struct sensorPackage
	{
		uint16_t ID;
		uint32_t DATA;
		uint32_t TIME;
	} sensorPackage;
		\end{lstlisting}
		\caption{Struktur på sensorpakker}
		\label{fig:sensorPackage}
	\end{figure}
	
	For å holde styr på alle typer målinger som kan bli sendt, blir det også i sensorpakken inkludert sensorens ID, som forteller hva slags type data det er. Siden \ac{can}-bus også bruker ID-er i sine meldinger, kan det sees på som fordelaktig å også tildele disse meldingene den samme ID-en. Dermed skapes ikke to ID-systemer, og man slipper å oversette verdier fra det ene til det andre.
	
	\paragraph{SD-Kort}
	Siden telemetrien har en maks overføringshastighet på 250\ac{kbps}, kan ikke all data direktesendes fra bilen under kjøring. For lagring av all dataen på SD-kortet, brukes et bibliotek kalt ChanFatFs. Dette gjør det utrolig enkelt å lage nye filer på SD-Kortet, noe som blir gjort hver gang bilen starter, for å separere dataen på en ryddig og oversiktlig måte. Ved at dataen på SD-kortet er formatert som sensorpakker, er det enkelt å eventuelt sende det ut over telemetri senere, eller når det skal lastes inn i analyseprogrammet.
	
	SD-kortet brukes også til å lagre en rekke parametere for bilen, slik at det er mulig å endre disse over telemetri. Dette gjør at man enkelt kan endre bilens parametere under testing, da man slipper å åpne opp bilen for så å koble seg til elektronikken.
	

\end{document}